\phantomsection \label{subsubsec:R313}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R313}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R313}{R3.13}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Projet Personnel et Professionnel } % R312 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1boyygCUKgpT7tzsBxxImnud1la39aR1KkDEGVE3CV00/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{8h}, dont 4h CM/TD et 4h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{8h}, dont 4h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{2}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{1}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{0}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Le Projet Personnel et Professionnel du semestre 3 fait logiquement
suite à celui du semestre 2 pour engager les démarches d'insertion
professionnelle (stage) : le profil personnel et professionnel construit
par chaque étudiant est désormais mis à jour et exploité afin de fournir
les CV et lettre de motivation attendus, et de préparer l'entretien de
motivation. Dans cette perspective de préparation à l'insertion
professionnelle, l'étudiant découvre les codes et usages de l'offre de
stage ou d'emploi, confronte son profil à l'offre professionnelle dans
son domaine et se positionne en fonction des entreprises et des missions
possibles.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Mettre à jour son profil personnel et professionnel (job d'été ;
  regard augmenté en maturité, connaissances
  et compétences)
\item
  Mobiliser les techniques d'insertion professionnelle dans le cadre
  d'une recherche de stage ou d'un
  contrat d'alternance
\item
  Rechercher une ou plusieurs offres de stage ou d'emploi et les
  comprendre : décryptage des termes
  et expressions, acronymes d'usage\ldots{}
\item
  Analyser et commenter les offres : caractérisation de l'émetteur,
  implicites, déduction de compétences
  techniques ou transversales, capacité à synthétiser les missions
  proposées\ldots{}
\item
  Se positionner par rapport à une offre : degré de maîtrise des
  compétences citées, adéquation personnelle
  avec les modalités d'organisation du travail, adéquation de
  l'expérience visée avec le projet personnel
  et professionnel de l'étudiant\ldots{}
\item
  Être capable d'argumenter de manière précise et justifiée afin de
  valoriser son profil personnel et
  professionnel en rapport avec une offre choisie
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Préconisations de mise en oeuvre}

\begin{itemize}
\item
  1{]} Définir son profil, en partant de ses appétences, de ses envies
  et asseoir son choix professionnel
  notamment au travers de son parcours
  \begin{itemize}
  \item
    Connaissance de soi tout au long de la sa formation
  \item
    Modalités d'admissions (école et entreprise)
  \item
    Initiation à la veille informationnelle sur un secteur d'activité,
    une entreprise, les innovations,
    les technologies\ldots{}
  \item
    Quels sont les différents métiers possibles avec les parcours
    proposés
  \end{itemize}
\item
  2{]} Construire un/des projet(s) professionnel(s) en définissant une
  stratégie personnelle pour le/les
  réaliser
  \begin{itemize}
  \item
    Identifier les métiers associés au(x) projet(s) professionnel(s)
  \item
    Construire son parcours de formation en adéquation avec son/ses
    projet(s) professionnel(s) (spécialité
    et modalité en alternance ou initiale, réorientation,
    internationale, poursuite d'études, insertion
    professionnelle)
  \item
    Découvrir la pluralité des parcours pour accéder à un métier :
    Poursuite d'études et passerelles
    en B.U.T.2 et B.U.T.3 (tant au national qu'à l'international), VAE,
    formation tout au long de la vie,
    entrepreneuriat
  \end{itemize}
\item
  3{]} Analyser les métiers envisagés : postes, types d'organisation,
  secteur, environnement professionnel.
  \begin{itemize}
  \item
    Les secteurs professionnels
  \item
    Les métiers représentatifs du secteur
  \item
    Quels sont les métiers possibles avec le parcours choisi
  \end{itemize}
\item
  4{]} Mettre en place une démarche de recherche de stage et
  d'alternance et les outils associés
  \begin{itemize}
  \item
    Formaliser les acquis personnels et professionnels de l'expérience
    du stage {[}connaissance de soi,
    choix de domaine et de métier/découverte du monde l'entreprise,
    réadaptation des stratégies de travail
    dans la perspective de la 3e année)
  \item
    Accompagnement à la recherche de stage, alternance et job étudiant
    (en lien avec formation)
  \item
    Développer une posture professionnelle adaptée
  \item
    Technique de recherche de stage ou d'alternance : rechercher une
    offre, l'analyser, élaborer un CV
    \& LM adaptés. Se préparer à l'entretien. Développer une
    méthodologie de suivi de ses démarches
  \item
    Gérer son identité numérique et e-réputation
  \end{itemize}
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

\begin{itemize}
\item
  Construction des outils d'insertion professionnelle en ECCP
  (construction du CV et de la lettre de
  motivation, techniques de l'entretien)
\item
  Construction ou amélioration de son réseau professionnel, de sa
  visibilité numérique, de son portfolio
  en tant que présentation destinée à une entreprise
\item
  Mise à jour et amélioration du portfolio
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Étude de l'offre d'emplois sur le bassin, la région en lien avec des
services spécialisés\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.01} \textit{Configurer et dépanner le routage dynamique dans un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.02} \textit{Configurer et expliquer une politique simple de QoS et les fonctions de base de la sécurité d'un réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.03} \textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.05} \textit{Identifier les réseaux opérateurs et l'architecture d'Internet}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.01} \textit{Déployer et caractériser des systèmes de transmissions complexes}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.02} \textit{Mettre en place un accès distant sécurisé}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.03} \textit{Mettre en place une connexion multi-site via un réseau opérateur}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.04} \textit{Administrer les réseaux d'accès des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.02} \textit{Développer une application à partir d'un cahier des charges donné, pour le Web ou les périphériques mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.03} \textit{Utiliser un protocole réseau pour programmer une application client/serveur}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.05} \textit{Accéder à un ensemble de données depuis une application et/ou un site web}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{IOM1} Gérer les infrastructures des réseaux mobiles
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01IOM} \textit{Comprendre les architectures et spécificités des réseaux dédiés à l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des systèmes de transmissions pour l'accès à un réseau IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{IOM2} Mettre en œuvre des applications et des protocoles sécurisés pour l'Internet des Objets
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01IOM} \textit{Intégrer des systèmes électroniques et des systèmes d'exploitation embarqués}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02IOM} \textit{Mettre en œuvre des protocoles pour les réseaux de l'IoT}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03IOM} \textit{Mettre en œuvre des applications et traiter des données issues des objets connectés}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01Cyber} \textit{Connaître et utiliser les bonnes pratiques et les recommandations de cybersécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02Cyber} \textit{Mettre en œuvre les outils fondamentaux de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03Cyber} \textit{Sécuriser les services}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04Cyber} \textit{Choisir les outils cryptographiques adaptés au besoin fonctionnel du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05Cyber} \textit{Connaître les différents types d'attaque}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01Cyber} \textit{Administrer les protections contre les logiciels malveillants}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02Cyber} \textit{Prendre en main des outils de test de pénétration réseau/système}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01ROM} \textit{Administrer les réseaux d'accès fixes et mobiles}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02ROM} \textit{Virtualiser des services réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03ROM} \textit{Décrire/comprendre l'architecture et les offres des opérateurs}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04ROM} \textit{Gérer le routage/commutation et les interconnexions}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05ROM} \textit{Automatiser la gestion des équipements réseaux}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01ROM} \textit{Choisir une architecture et déployer des services de ToIP}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02ROM} \textit{Administrer un service de téléphonie pour l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03ROM} \textit{Mettre en place une politique de QoS pour les applications}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01DevCloud} \textit{Proposer une solution Cloud adaptée à l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02DevCloud} \textit{Virtualiser un environnement}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03DevCloud} \textit{Utiliser les services du Cloud}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04DevCloud} \textit{Analyser un service Cloud au travers des métriques}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02DevCloud} \textit{Mettre en production une application}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02PilPro} \textit{Planification des étapes d'un projet technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.03PilPro} \textit{Co-animation d'une équipe technique}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04PilPro} \textit{Proposition de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05PilPro} \textit{Échanges vulgarisés ou techniques avec tous les acteurs d'un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.01PilPro} \textit{Prise en compte des contraintes d'un pilotage de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02PilPro} \textit{Planification de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03PilPro} \textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.04PilPro} \textit{Établissement d'un relationnel de qualité}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE301}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.01}} Mettre en oeuvre un système de transmission
\tabularnewline
\hyperlink{SAE302}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.02}} Développer des applications communicantes
\tabularnewline
\hyperlink{SAE371}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PORTFOLIO}} Portfolio
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE342}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.04}} Collecter et traiter des données avec des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE322}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.04}} Découvrir le pentesting
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE362}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.04}} Déployer un service de téléphonie multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE332}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.04}} Mettre en place une infrastructure virtualisée
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R212}{\textcolor{ressourceC}{R2.12}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Insertion professionnelle, Stage, Profil personnel et professionnel. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

